{
    "question": "Mari kita sekolah disana. Agar dapat luaslah pandangan. Syair lagu di atas adalah bagian dari lagu \u2026. *    a. Alam Bebas Luas\r\nb. Alam Indah Megah\r\nc. Alam Bebas\r\nd. Alam Luas Bebas\r\n\r\n40.\tPada lagu \u201c Desaku yang Kucinta \u201c banyak nada rendah dan tinggi yang harus dinyanyikan, yaitu secara berurutan pada kata-kata\u2026 \r\n\r\na. de-sa-ku \u2013yang-ku-cin-ta\r\nb. se-la-lu-ku-rin-du\r\nc. de-sa-ku-yang-per-mai\r\nd. dan \u2013han-dai-to-lan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. </p><p>2. A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu^^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kandungan-vitamin-c-dan-mineral-dalam-brokoli-dapat-mencegah-peny-694",
            "question": "Kandungan vitamin C dan mineral dalam brokoli dapat mencegah penyakit    A.mata\r\nD.liver\r\nC.wasir\r\nD.maag\r\n\r\nDXMIKO lu nggak usah ngehapus pertanyaan gua dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kandungan Vitamin C dan Mineral dalam Buah Brokoli Dapat Mencegah Penyakit:</p><p>1. Mencegah penyakit tulang</p><p>2. Mencegah kanker</p><p>3. Sebagai antioksidan</p><p>4. Membantu proses detoksifikasi</p><p>5. Mengurangi reaksi alergi</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>g</strong></p><p>maaaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "item-penting-apakah-yg-harus-dimiliki-hero-claude-a-dhs-b-twili-118",
            "question": "ITEM PENTING APAKAH YG HARUS DIMILIKI HERO CLAUDE \r\nA. DHS\r\n\r\nB. TWILIGHT ARMOR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. DHS</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hero claude,adalah hero yang menggunakan basic attack yang lumayan menjadi sumber kekuatannya, selain skill skill nya. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-penduduk-disekitar-danau-toba-lebih-banyak-bergerak-dib-107",
            "question": "Pekerjaan penduduk disekitar Danau Toba lebih banyak bergerak dibidang    a. pertanian dan perkebunan\r\nb. perikanan dan industri garam\r\nc. pariwisata dan transportasi\r\nd. peternakan dan industri pupuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Perikanan dan industri garam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau salah</strong><strong> </strong><strong>dan semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b  perikanan dan industri</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-hukum-islam-suatu-perbuatan-apabila-dilaksakan-mendapat-544",
            "question": "Menurut hukum islam, suatu perbuatan apabila dilaksakan mendapat pahala tetapi jika ditiggalkan tidak mendapat pahala disebut \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah adalah apabila dikerjakan mendapat pahala namun jika di tinggalkan tidak apa apa namun rugi</p><p></p><p>Wajib: Jika dikerjakan mendapat pahala, jika tidak dikerjakan mendapat dosa</p><p></p><p>Semoga membantu:)</p><p>Semangat belajar!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-diakibatkan-kurang-gerak-olah-raga-adalah-350",
            "question": "Penyakit yang diakibatkan kurang gerak ( olah raga ) adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tukang tulang akan sakit dan bisa membuat gemuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-campuran-ada-yang-bersifat-homogen-dan-heterogen-berikut-ini-230",
            "question": "Zat campuran ada yang bersifat homogen dan heterogen. Berikut ini merupakan contoh zat    campuran bersifat heterogen adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian Heterogen</p><p>Contoh dari campuran heterogen adalah minyak dan air, campuran kapur dengan pasir, campuran serbuk besi dengan karbon, dan masih banyak contoh lainnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-alternatif-pengganti-minyak-bumi-dapat-dibuat-dari-tumbuh-242",
            "question": "Energi alternatif pengganti minyak bumi dapat dibuat dari tumbuh-tumbuhan yang hasil olahannya disebut\u2026\u00a0    a. biosfer\r\n\r\nb. biogas\r\n\r\nc. biokimia\r\n\r\nd. biodiesel\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. biodiesel</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biodiesel dipakai sebagai alternatif bagi bahan bakar dari mesin diesel dan terbuat dari sumber terbarui seperti minyak sayur atau lemak hewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-apakah-makhluk-hidup-tingkat-rendah-seperti-bakter-895",
            "question": "Tolong dijawab    apakah makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus memiliki organ dan sistem organ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tidak, makhluk hidup tingkat rendah seperti bakteri dan virus tidak memiliki organ maupun sistem organ mereka hanya memiliki beberapa sel saja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-malaikat-berketurunan-hingga-banyak-jumlahnya-114",
            "question": "Apakah malaikat berketurunan hingga banyak jumlahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Malaikat itu jumlahnya tak dapat dihitung, hanya Allah yang mengetahui jumlah malaikat seluruhnya. Cuman yang wajib kita ketahui sebagai umat islam ada 10, Jibril, Mikail, Israfil, Izrail, Munkar, Nakir, Rakib, Atid, Malik dan Ridwan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi malaikat bangak bukan beranak, punya keturunan atau sebagainya. Tapi karena memang Allah menciptakannya banyak hingga kita tak mampu mengetahuinya. </p><p></p><p>Nabi Muhammad SAW juga mengisahkan tentang banyaknya malaikat yang menjaga neraka jahannam. Rasulullah SAW bersabda:</p><p></p><p>\"Neraka Jahannam pada hari kiamat memiliki tujuh puluh ribu kendali, setiap kendali ditarik oleh tujuh puluh ribu malaikat,\"\u00a0(HR. Muslim).</p><p></p><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanda-tempo-lagu-yang-memiliki-ketukan-kurang-dari-60-ketukanmen-208",
            "question": "Tanda tempo lagu yang memiliki ketukan kurang dari 60 ketukan/menit disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alegro dengan kecepatan 126-138 langkah per menit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}